 08:45, 20 февраля 2019
Японский истребитель F-2упал вморе
Истребитель-бомбардировщик F-2 Воздушных сил самообороны Японии рухнул в море у берегов префектуры Фукуока. Он разбился примерно в 130 километрах к северо-востоку от авиабазы Цуйки, откуда вылетел для тренировочного полета. Об этом сообщает в среду, 20 февраля, The Japan News.Двух летчиков нашли живыми и в сознании. Проводится расследование случившегося.Истребитель пропал с радаров около 8 утра среды. Военные сразу начали поисковую операцию с привлечением самолетов и другой техники. Примерно через час летчики, которые успели катапультироваться, были обнаружены на спасательных плотах.В январе два российских бомбардировщика Су-34 столкнулись в воздухе во время учебно-тренировочного полета над акваторией Японского моря. Одна машина упала в море, второй самолет смог совершить посадку с одним отказавшим двигателем. По предварительным данным, причина — ошибка пилотирования.
